[
    {
        "id": 1,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "EASY",
        "question": "Quel est l'objectif principal de l'association Race for Water ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "Préserver les forêts",
                "Protéger les océans des déchets plastiques",
                "Réduire les émissions de gaz à effet de serre",
                "Promouvoir l'agriculture biologique"
            ],
            "answer": [1]
        }
    },
    {
        "id": 2,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "MEDIUM",
        "question": "Quel type d'énergie utilise le navire Race for Water pour fonctionner ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "Énergie fossile",
                "Énergie solaire, éolienne et hydrogène",
                "Énergie nucléaire",
                "Énergie marémotrice"
            ],
            "answer": [1]
        }
    },
    {
        "id": 3,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "HARD",
        "question": "En quelle année l'association Race for Water a-t-elle été fondée ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "2005",
                "2010",
                "2012",
                "2015"
            ],
            "answer": [2]
        }
    },
    {
        "id": 4,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "DEVIL",
        "question": "Quelle est la proportion estimée des déchets plastiques recyclés dans le monde selon Race for Water ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "9%",
                "20%",
                "35%",
                "50%"
            ],
            "answer": [0]
        }
    },
    {
        "id": 5,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "ANY",
        "question": "Quel est le principal impact des plastiques sur les océans ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "Augmentation des poissons dans les zones de pêche",
                "Pollution et menace pour la faune marine",
                "Réduction de la biodiversité terrestre",
                "Augmentation de la température des océans"
            ],
            "answer": [1]
        }
    },
    {
        "id": 6,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "EASY",
        "question": "Quelle innovation technologique est promue par Race for Water pour réduire la pollution plastique ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "L'incinération à grande échelle",
                "La conversion des plastiques en énergie",
                "L'enfouissement des plastiques",
                "La production de plastiques biodégradables"
            ],
            "answer": [1]
        }
    },
    {
        "id": 7,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "MEDIUM",
        "question": "Quel est le slogan de Race for Water ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "Save the Forests",
                "Act Today for Tomorrow",
                "Preserve the Oceans",
                "A Future Without Plastics"
            ],
            "answer": [3]
        }
    },
    {
        "id": 8,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "HARD",
        "question": "Quel pourcentage des plastiques produits chaque année finit dans les océans selon Race for Water ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "1%",
                "8%",
                "12%",
                "25%"
            ],
            "answer": [1]
        }
    },
    {
        "id": 9,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "DEVIL",
        "question": "Comment l'association Race for Water finance-t-elle ses projets innovants ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "Avec des subventions gouvernementales uniquement",
                "Avec des partenariats publics et privés",
                "Avec des ventes de produits dérivés",
                "Avec des taxes sur les plastiques"
            ],
            "answer": [1]
        }
    },
    {
        "id": 10,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "ANY",
        "question": "Quel est l'un des principaux axes de sensibilisation de Race for Water ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "La réduction des emballages plastiques",
                "La réduction de la pêche intensive",
                "L'exploitation des ressources marines",
                "Le tourisme durable"
            ],
            "answer": [0]
        }
    },
    {
        "id": 11,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "EASY",
        "question": "Quelle est la mission principale de Race for Water ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "Protéger les forêts tropicales",
                "Lutter contre la pollution plastique des océans",
                "Préserver les espèces en danger",
                "Réduire la consommation d'eau potable"
            ],
            "answer": [1]
        }
    },
    {
        "id": 12,
        "version":  1,
        "type":  "TEXT",
        "difficulty": "MEDIUM",
        "question": "Quel type de navire est utilisé par Race for Water ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "Un voilier traditionnel",
                "Un catamaran utilisant des énergies renouvelables",
                "Un bateau de pêche modifié",
                "Un sous-marin de recherche"
            ],
            "answer": [1]
        }
    },
    {
        "id": 13,
        "version":  1,
        "type":  "TEXT",
        "difficulty": "HARD",
        "question": "Quel est le taux global de recyclage du plastique selon Race for Water ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "Environ 9%",
                "Environ 25%",
                "Environ 50%",
                "Environ 70%"
            ],
            "answer": [0]
        }
    },
    {
        "id": 14,
        "version":  1,
        "type":  "TEXT",
        "difficulty": "DEVIL",
        "question": "Quelle technologie Race for Water propose-t-elle pour valoriser les déchets plastiques ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "Transformation en bioplastiques",
                "Conversion en énergie via la pyrolyse",
                "Recyclage chimique en fibres textiles",
                "Utilisation dans la construction de bâtiments"
            ],
            "answer": [1]
        }
    },
    {
        "id": 15,
        "version":  1,
        "type":  "TEXT",
        "difficulty": "EASY",
        "question": "Quelles sont les principales sources de pollution plastique dans les océans ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "Les navires abandonnés",
                "Les déchets plastiques mal gérés sur terre",
                "Les déversements industriels",
                "Les filets de pêche uniquement"
            ],
            "answer": [1]
        }
    },
    {
        "id": 16,
        "version":  1,
        "type":  "TEXT",
        "difficulty": "MEDIUM",
        "question": "Quel est le mode de fonctionnement énergétique du navire Race for Water ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "Énergie fossile uniquement",
                "Combinaison d'énergie solaire, éolienne et hydrogène",
                "Énergie électrique à batterie",
                "Biocarburants produits sur place"
            ],
            "answer": [1]
        }
    },
    {
        "id": 17,
        "version":  1,
        "type":  "TEXT",
        "difficulty": "HARD",
        "question": "Quels sont les principaux partenaires de Race for Water ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "Des gouvernements locaux",
                "Des entreprises privées et institutions scientifiques",
                "Des associations caritatives",
                "Des organisations de pêche"
            ],
            "answer": [1]
        }
    },
    {
        "id": 18,
        "version":  1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "DEVIL",
        "question": "Quel est le pourcentage de plastiques non réutilisés ni recyclés chaque année ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "91%",
                "50%",
                "30%",
                "10%"
            ],
            "answer": [0]
        }
    },
    {
        "id": 19,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "EASY",
        "question": "Quel est l’impact des microplastiques sur la faune marine ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "Ils améliorent leur nutrition",
                "Ils perturbent leur santé et leur chaîne alimentaire",
                "Ils augmentent leur reproduction",
                "Ils n'ont aucun impact"
            ],
            "answer": [1]
        }
    },
    {
        "id": 20,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "MEDIUM",
        "question": "Quel est l’un des slogans de Race for Water ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "Clean Oceans, Clean Earth",
                "A World Without Plastic Pollution",
                "Race Against Plastic Waste",
                "Sailing for Clean Oceans"
            ],
            "answer": [1]
        }
    },
    {
        "id": 21,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "EASY",
        "question": "Quelles sont les actions de Race for Water pour protéger les océans ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "Nettoyer les plages",
                "Réduire la pollution plastique",
                "Sensibiliser les communautés côtières",
                "Planter des arbres pour absorber le plastique"
            ],
            "answer": [1, 2]
        }
    },
    {
        "id": 22,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "MEDIUM",
        "question": "Quelles sources d’énergie renouvelable utilise le navire de Race for Water ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "Solaire",
                "Éolienne",
                "Hydrogène",
                "Nucléaire"
            ],
            "answer": [0, 1, 2]
        }
    },
    {
        "id": 23,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "HARD",
        "question": "Quels sont les principaux types de plastique que Race for Water cherche à éliminer des océans ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "Plastiques biodégradables",
                "Plastiques à usage unique",
                "Plastiques industriels",
                "Plastiques provenant des filets de pêche"
            ],
            "answer": [1, 2, 3]
        }
    },
    {
        "id": 24,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "DEVIL",
        "question": "Quelles sont les principales technologies utilisées par Race for Water pour recycler le plastique ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "Recyclage chimique",
                "Pyrolyse",
                "Compaction et filtration",
                "Bioplastiques"
            ],
            "answer": [0, 1]
        }
    },
    {
        "id": 25,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "EASY",
        "question": "Quels sont les principaux objectifs de Race for Water ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "Réduire la production de plastique",
                "Recycler 100% des plastiques produits",
                "Sensibiliser le public à la pollution plastique",
                "Installer des stations de traitement des eaux usées"
            ],
            "answer": [0, 2]
        }
    },
    {
        "id": 26,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "MEDIUM",
        "question": "Quels sont les impacts de la pollution plastique sur la faune marine ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "Ingestion de plastiques par les animaux marins",
                "Rupture des chaînes alimentaires marines",
                "Amélioration de la biodiversité",
                "Modification des comportements reproductifs des espèces"
            ],
            "answer": [0, 1, 3]
        }
    },
    {
        "id": 27,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "HARD",
        "question": "Quels types de partenariats Race for Water établit-elle pour atteindre ses objectifs ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "Partenariats avec des entreprises privées",
                "Partenariats avec des gouvernements locaux",
                "Partenariats avec des ONG",
                "Partenariats avec des chercheurs universitaires"
            ],
            "answer": [0, 1, 2]
        }
    },
    {
        "id": 28,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "DEVIL",
        "question": "Quelles sont les conséquences des microplastiques dans les océans ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "Contamination des chaînes alimentaires",
                "Détérioration des écosystèmes marins",
                "Amélioration de la qualité de l'eau",
                "Perturbation du comportement des espèces marines"
            ],
            "answer": [0, 1, 3]
        }
    },
    {
        "id": 29,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "EASY",
        "question": "Quel type d’activités Race for Water organise-t-elle pour sensibiliser le public ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "Événements sportifs",
                "Conférences et forums",
                "Campagnes de nettoyage",
                "Actions politiques de lobbying"
            ],
            "answer": [0, 1, 2]
        }
    },
    {
        "id": 30,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "MEDIUM",
        "question": "Quels sont les matériaux les plus souvent utilisés dans les produits plastiques polluants ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "Polyéthylène",
                "Polystyrène",
                "PVC",
                "Plastiques biodégradables"
            ],
            "answer": [0, 1, 2]
        }
    },
    {
        "id": 31,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "EASY",
        "question": "Quel est l'objectif principal de l'association Race for Water ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "Lutter contre la pollution plastique",
                "Promouvoir l'énergie renouvelable",
                "Sensibiliser au changement climatique",
                "Protéger les océans"
            ],
            "answer": [0, 3]
        }
    },
    {
        "id": 32,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "MEDIUM",
        "question": "Race for Water utilise quel type de bateau pour ses missions ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "Un voilier solaire",
                "Un bateau à moteur",
                "Un catamaran à hydrogène",
                "Un bateau à voile classique"
            ],
            "answer": [0, 2]
        }
    },
    {
        "id": 33,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "HARD",
        "question": "Quel est le principal défi écologique que Race for Water tente de résoudre en naviguant autour du monde ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "La pollution de l'air",
                "Le manque d'eau potable",
                "La pollution plastique des océans",
                "La déforestation"
            ],
            "answer": [2]
        }
    },
    {
        "id": 34,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "DEVIL",
        "question": "En quelle année Race for Water a-t-elle lancé sa première expédition mondiale ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "2015",
                "2017",
                "2019",
                "2020"
            ],
            "answer": [1]
        }
    },
    {
        "id": 35,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "EASY",
        "question": "Quels matériaux Race for Water transforme-t-elle pour produire de l'énergie ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "Les déchets plastiques",
                "Le bois",
                "Les algues marines",
                "Les métaux"
            ],
            "answer": [0]
        }
    },
    {
        "id": 36,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "MEDIUM",
        "question": "Quel est le rôle principal de la Fondation Race for Water ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "Financer des recherches scientifiques",
                "Organiser des événements sportifs",
                "Sensibiliser les populations à la protection des océans",
                "Former des techniciens spécialisés"
            ],
            "answer": [2]
        }
    },
    {
        "id": 37,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "EASY",
        "question": "Quel est le nom du bateau utilisé par Race for Water pour ses expéditions ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "HydroRacer",
                "Race for Water",
                "Blue Planet",
                "Ocean Warrior"
            ],
            "answer": [1]
        }
    },
    {
        "id": 38,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "MEDIUM",
        "question": "En plus de la lutte contre la pollution plastique, Race for Water s'intéresse également à :",
        "specific": {
            "candidates": [
                "La réduction des émissions de CO2",
                "La recherche sur les énergies renouvelables",
                "La préservation de la biodiversité marine",
                "La lutte contre les incendies forestiers"
            ],
            "answer": [2]
        }
    },
    {
        "id": 39,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "HARD",
        "question": "Quel est le nombre de pays visités par le bateau Race for Water lors de ses expéditions ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "10",
                "20",
                "30",
                "50"
            ],
            "answer": [2]
        }
    },
    {
        "id": 40,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "DEVIL",
        "question": "Quel type de système énergétique est principalement utilisé par Race for Water pour alimenter ses expéditions ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "Énergie solaire",
                "Énergie éolienne",
                "Hydrogène",
                "Biodiesel"
            ],
            "answer": [0, 2]
        }
    },
    {
        "id": 41,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "ANY",
        "question": "En quelle année l'association Race for Water a-t-elle été fondée ?",
        "specific": {
            "answer": 2010
        }
    },
    {
        "id": 42,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "EASY",
        "question": "Combien de kilomètres de voyage en mer Race for Water a-t-elle parcourus en 2017 ?",
        "specific": {
            "answer": 40000
        }
    },
    {
        "id": 43,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "MEDIUM",
        "question": "Combien de tonnes de plastique ont été collectées par Race for Water lors de ses premières missions en 2018 ?",
        "specific": {
            "answer": 100
        }
    },
    {
        "id": 44,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "HARD",
        "question": "Quel est le nombre de pays dans lesquels Race for Water a mené des actions depuis sa création ?",
        "specific": {
            "answer": 25
        }
    },
    {
        "id": 45,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "DEVIL",
        "question": "Combien de tonnes de CO2 ont été évitées par Race for Water en utilisant l'énergie solaire et l'hydrogène pendant ses expéditions ?",
        "specific": {
            "answer": 2000
        }
    },
    {
        "id": 46,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "EASY",
        "question": "Quel est le nombre de collaborateurs de Race for Water à travers le monde ?",
        "specific": {
            "answer": 50
        }
    },
    {
        "id": 47,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "MEDIUM",
        "question": "Quel est le nombre d'événements organisés par Race for Water en 2020 pour sensibiliser à la problématique de la pollution plastique ?",
        "specific": {
            "answer": 12
        }
    },
    {
        "id": 48,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "HARD",
        "question": "Combien de kilos de plastique ont été traités par la technologie de Race for Water lors de ses missions de récupération et de recyclage ?",
        "specific": {
            "answer": 5000
        }
    },
    {
        "id": 49,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "DEVIL",
        "question": "En combien de mois Race for Water a-t-elle pu convertir un catamaran en une station de recyclage mobile utilisant l'énergie solaire et l'hydrogène ?",
        "specific": {
            "answer": 12
        }
    },
    {
        "id": 50,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "ANY",
        "question": "Combien de tonnes de déchets plastiques ont été collectées par l'association dans le cadre de ses actions en mer depuis sa création ?",
        "specific": {
            "answer": 300
        }
    },
    {
        "id": 51,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "ANY",
        "question": "Combien de navires Race for Water a-t-elle utilisé pour ses missions depuis sa création ?",
        "specific": {
            "answer": 3
        }
    },
    {
        "id": 52,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "EASY",
        "question": "En combien de pays Race for Water a-t-elle installé des stations de recyclage mobile ?",
        "specific": {
            "answer": 8
        }
    },
    {
        "id": 53,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "MEDIUM",
        "question": "Combien de jours le catamaran de Race for Water a-t-il passé en mer lors de sa première expédition de collecte de plastique ?",
        "specific": {
            "answer": 150
        }
    },
    {
        "id": 54,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "HARD",
        "question": "Combien de kilomètres de plastique ont été récupérés par les missions de Race for Water dans l'océan Pacifique ?",
        "specific": {
            "answer": 3000
        }
    },
    {
        "id": 55,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "DEVIL",
        "question": "Combien de litres d'eau ont été purifiés à l'aide de la technologie de Race for Water pendant ses missions d'expédition ?",
        "specific": {
            "answer": 100000
        }
    },
    {
        "id": 56,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "EASY",
        "question": "Combien d'événements éducatifs Race for Water organise-t-elle chaque année pour sensibiliser à la pollution plastique ?",
        "specific": {
            "answer": 20
        }
    },
    {
        "id": 57,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "MEDIUM",
        "question": "Quel est le nombre total de bénévoles qui ont participé aux missions de Race for Water depuis sa création ?",
        "specific": {
            "answer": 300
        }
    },
    {
        "id": 58,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "HARD",
        "question": "Combien de tonnes de plastique ont été récupérées par Race for Water en 2021 ?",
        "specific": {
            "answer": 120
        }
    },
    {
        "id": 59,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "DEVIL",
        "question": "Combien de pays Race for Water a-t-elle visités pendant son projet global pour nettoyer les océans ?",
        "specific": {
            "answer": 40
        }
    },
    {
        "id": 60,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "ANY",
        "question": "Combien de litres de carburant ont été économisés par Race for Water en utilisant l'énergie solaire et l'hydrogène lors de ses expéditions ?",
        "specific": {
            "answer": 50000
        }
    },
    {
        "id": 61,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "ANY",
        "question": "Quel est le nombre de tonnes de plastique collectées par Race for Water depuis sa création en 2010 ?",
        "specific": {
            "answer": 500
        }
    },
    {
        "id": 62,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "EASY",
        "question": "Combien de pays Race for Water a-t-elle visités pour sensibiliser à la pollution plastique en 2019 ?",
        "specific": {
            "answer": 15
        }
    },
    {
        "id": 63,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "MEDIUM",
        "question": "Combien de kilomètres le catamaran de Race for Water a-t-il parcourus lors de sa mission de 2016 pour collecter des déchets plastiques ?",
        "specific": {
            "answer": 30000
        }
    },
    {
        "id": 64,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "HARD",
        "question": "Combien de tonnes de plastique Race for Water a-t-elle pu transformer en énergie à travers son programme de recyclage ?",
        "specific": {
            "answer": 250
        }
    },
    {
        "id": 65,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "DEVIL",
        "question": "Quel est le nombre exact de jours nécessaires pour construire le navire Race for Water, qui fonctionne à l'hydrogène et à l'énergie solaire ?",
        "specific": {
            "answer": 730
        }
    },
    {
        "id": 66,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "EASY",
        "question": "Combien de tonnes de plastique ont été récoltées par Race for Water lors de son expéditions en 2022 ?",
        "specific": {
            "answer": 90
        }
    },
    {
        "id": 67,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "MEDIUM",
        "question": "Combien de stations de recyclage mobile Race for Water a-t-elle déployées dans des régions isolées en 2020 ?",
        "specific": {
            "answer": 4
        }
    },
    {
        "id": 68,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "HARD",
        "question": "Quel est le nombre de litres d'eau potable Race for Water a-t-elle fourni grâce à ses installations solaires et hydrogène en 2021 ?",
        "specific": {
            "answer": 1000000
        }
    },
    {
        "id": 69,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "DEVIL",
        "question": "Combien de pays Race for Water a-t-elle traversés avec son bateau de collecte de plastique dans les années 2010-2020 ?",
        "specific": {
            "answer": 30
        }
    },
    {
        "id": 70,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "ANY",
        "question": "Quel est le nombre de kilomètres parcourus par le bateau de Race for Water en 2023 pour ses missions environnementales ?",
        "specific": {
            "answer": 15000
        }
    },
    {
        "id": 71,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "ANY",
        "question": "Combien de tonnes de plastique ont été récupérées par le navire Race for Water pendant son expéditions dans l'océan Indien en 2021 ?",
        "specific": {
            "answer": 75
        }
    },
    {
        "id": 72,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "EASY",
        "question": "Quel est le nombre de litres d'eau purifiés par les installations de Race for Water en 2019 ?",
        "specific": {
            "answer": 50000
        }
    },
    {
        "id": 73,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "MEDIUM",
        "question": "Combien de kilomètres Race for Water a-t-elle parcourus en 2020 pour promouvoir ses initiatives écologiques ?",
        "specific": {
            "answer": 25000
        }
    },
    {
        "id": 74,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "HARD",
        "question": "Combien de tonnes de déchets plastiques ont été recyclées par Race for Water en 2022 ?",
        "specific": {
            "answer": 150
        }
    },
    {
        "id": 75,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "DEVIL",
        "question": "Combien de jours de mission a passé le navire Race for Water pour nettoyer l'océan Atlantique en 2018 ?",
        "specific": {
            "answer": 180
        }
    },
    {
        "id": 76,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "EASY",
        "question": "Quel est le nombre de plastiques collectés par Race for Water en 2023 pendant ses expéditions de nettoyage ?",
        "specific": {
            "answer": 50
        }
    },
    {
        "id": 77,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "MEDIUM",
        "question": "Combien de litres d'eau ont été produits grâce à l'énergie solaire pour les communautés locales en 2017 ?",
        "specific": {
            "answer": 300000
        }
    },
    {
        "id": 78,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "HARD",
        "question": "Quel est le nombre de tonnes de plastique que Race for Water a récupérées au cours de son expéditions dans la mer Méditerranée en 2020 ?",
        "specific": {
            "answer": 120
        }
    },
    {
        "id": 79,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "DEVIL",
        "question": "Combien de pays Race for Water a-t-elle traversés avec son bateau recyclant les déchets plastiques en 2021 ?",
        "specific": {
            "answer": 20
        }
    },
    {
        "id": 80,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "ANY",
        "question": "Combien de tonnes de plastique ont été collectées par Race for Water en 2015 lors de sa première grande mission de collecte ?",
        "specific": {
            "answer": 60
        }
    },
    {
        "id": 81,
        "version": 1,
        "type": "FILL",
        "difficulty": "ANY",
        "question": "L'association Race for Water a pour objectif principal de {0} l'eau potable dans les zones {1}.",
        "specific": {
            "candidates": [
                "préserver",
                "distribuer",
                "assurer",
                "polluer",
                "stockage",
                "réduire",
                "détruire",
                "protéger",
                "analyser"
            ],
            "answer": "L'association Race for Water a pour objectif principal de préserver l'eau potable dans les zones sensibles."
        }
    },
    {
        "id": 82,
        "version": 1,
        "type": "FILL",
        "difficulty": "EASY",
        "question": "L'un des projets de Race for Water se concentre sur l'utilisation de {0} pour purifier l'eau {1}.",
        "specific": {
            "candidates": [
                "technologies",
                "produits chimiques",
                "l'énergie solaire",
                "moteurs thermiques",
                "filtres",
                "réseaux",
                "drones",
                "robots",
                "plastiques recyclés",
                "panneaux solaires"
            ],
            "answer": "L'un des projets de Race for Water se concentre sur l'utilisation de l'énergie solaire pour purifier l'eau salée."
        }
    },
    {
        "id": 83,
        "version": 1,
        "type": "FILL",
        "difficulty": "MEDIUM",
        "question": "Le vaisseau utilisé par Race for Water est un {0} alimenté par l'énergie {1} et a pour mission de {2} les océans.",
        "specific": {
            "candidates": [
                "catamaran",
                "voilier",
                "bateau",
                "navire",
                "hydroplane",
                "voile",
                "éolienne",
                "solaire",
                "batteries",
                "hydrogène"
            ],
            "answer": "Le vaisseau utilisé par Race for Water est un catamaran alimenté par l'énergie solaire et a pour mission de nettoyer les océans."
        }
    },
    {
        "id": 84,
        "version": 1,
        "type": "FILL",
        "difficulty": "EASY",
        "question": "Les zones les plus touchées par la crise de l'eau sont souvent situées dans des {0} en développement, où les infrastructures sont {1}.",
        "specific": {
            "candidates": [
                "pays",
                "zones",
                "regions",
                "villages",
                "grandes villes",
                "capitales",
                "pays industrialisés",
                "territoires",
                "îles",
                "océans"
            ],
            "answer": "Les zones les plus touchées par la crise de l'eau sont souvent situées dans des pays en développement, où les infrastructures sont insuffisantes."
        }
    },
    {
        "id": 85,
        "version": 1,
        "type": "FILL",
        "difficulty": "HARD",
        "question": "Race for Water œuvre pour la protection de l'eau en développant des {0} pour réduire la pollution plastique et améliorer {1} dans les pays vulnérables.",
        "specific": {
            "candidates": [
                "systèmes innovants",
                "solutions techniques",
                "dispositifs",
                "politiques publiques",
                "partenariats",
                "technologies",
                "outils",
                "robots",
                "stratégies",
                "projets communautaires"
            ],
            "answer": "Race for Water œuvre pour la protection de l'eau en développant des systèmes innovants pour réduire la pollution plastique et améliorer l'accès à l'eau dans les pays vulnérables."
        }
    },
    {
        "id": 86,
        "version": 1,
        "type": "FILL",
        "difficulty": "MEDIUM",
        "question": "Le projet Race for Water vise à {0} la pollution plastique dans les {1}, notamment en utilisant des {2}.",
        "specific": {
            "candidates": [
                "réduire",
                "collecter",
                "protéger",
                "développer",
                "construire",
                "régénérer",
                "éliminer",
                "utiliser",
                "planter",
                "récupérer"
            ],
            "answer": "Le projet Race for Water vise à réduire la pollution plastique dans les océans, notamment en utilisant des dispositifs de collecte."
        }
    },
    {
        "id": 87,
        "version": 1,
        "type": "FILL",
        "difficulty": "ANY",
        "question": "Le vaisseau de Race for Water a une capacité de traitement de {0} tonnes de déchets plastiques par {1}.",
        "specific": {
            "candidates": [
                "5",
                "10",
                "100",
                "50",
                "25",
                "2",
                "1",
                "500",
                "1000",
                "150"
            ],
            "answer": "Le vaisseau de Race for Water a une capacité de traitement de 10 tonnes de déchets plastiques par jour."
        }
    },
    {
        "id": 88,
        "version": 1,
        "type": "FILL",
        "difficulty": "EASY",
        "question": "L'impact du changement climatique sur les océans est une priorité pour Race for Water, notamment avec l'augmentation des {0}.",
        "specific": {
            "candidates": [
                "températures",
                "courants",
                "déchets",
                "niveaux de mer",
                "plastiques",
                "épaves",
                "animaux marins",
                "zones mortes",
                "pluies",
                "particules"
            ],
            "answer": "L'impact du changement climatique sur les océans est une priorité pour Race for Water, notamment avec l'augmentation des niveaux de mer."
        }
    },
    {
        "id": 89,
        "version": 1,
        "type": "FILL",
        "difficulty": "HARD",
        "question": "Pour soutenir les actions de Race for Water, il est essentiel de {0} les efforts internationaux pour un {1} de l'eau dans les zones à risque.",
        "specific": {
            "candidates": [
                "accélérer",
                "financer",
                "augmenter",
                "renforcer",
                "investir",
                "augmenter",
                "construire",
                "planifier",
                "réduire",
                "développer"
            ],
            "answer": "Pour soutenir les actions de Race for Water, il est essentiel de renforcer les efforts internationaux pour un accès durable à l'eau dans les zones à risque."
        }
    },
    {
        "id": 90,
        "version": 1,
        "type": "FILL",
        "difficulty": "DEVIL",
        "question": "Les solutions proposées par Race for Water incluent des {0} à échelle locale et internationale pour {1} la consommation d'eau et l'impact écologique.",
        "specific": {
            "candidates": [
                "partenariats",
                "innovations",
                "technologies",
                "programmes",
                "politiques",
                "opérations",
                "systèmes",
                "mesures",
                "protocoles",
                "actions"
            ],
            "answer": "Les solutions proposées par Race for Water incluent des innovations à échelle locale et internationale pour réduire la consommation d'eau et l'impact écologique."
        }
    },
    {
        "id": 91,
        "version": 1,
        "type": "FILL",
        "difficulty": "ANY",
        "question": "Race for Water a développé un {0} pour collecter les plastiques flottants dans les océans et prévenir leur {1}.",
        "specific": {
            "candidates": [
                "appareil",
                "bateau",
                "dispositif",
                "collecteur",
                "système",
                "véhicule",
                "robot",
                "navire",
                "drones"
            ],
            "answer": "Race for Water a développé un dispositif pour collecter les plastiques flottants dans les océans et prévenir leur accumulation."
        }
    },
    {
        "id": 92,
        "version": 1,
        "type": "FILL",
        "difficulty": "EASY",
        "question": "Le projet Race for Water repose principalement sur l'utilisation de {0} pour le traitement de l'eau dans les zones isolées.",
        "specific": {
            "candidates": [
                "énergie renouvelable",
                "technologies de filtration",
                "dispositifs solaires",
                "installations mobiles",
                "réseaux hydrauliques",
                "moteurs thermiques",
                "robots",
                "stations de purification",
                "panneaux solaires",
                "batteries"
            ],
            "answer": "Le projet Race for Water repose principalement sur l'utilisation de l'énergie renouvelable pour le traitement de l'eau dans les zones isolées."
        }
    },
    {
        "id": 93,
        "version": 1,
        "type": "FILL",
        "difficulty": "MEDIUM",
        "question": "Les actions de Race for Water ont un impact positif sur la biodiversité marine, en particulier en réduisant les {0} et en protégeant les {1}.",
        "specific": {
            "candidates": [
                "plastiques",
                "pollutions",
                "déchets",
                "microplastiques",
                "espèces invasives",
                "projections",
                "débris",
                "zones mortes",
                "sous-marins",
                "produits chimiques"
            ],
            "answer": "Les actions de Race for Water ont un impact positif sur la biodiversité marine, en particulier en réduisant les plastiques et en protégeant les espèces marines."
        }
    },
    {
        "id": 94,
        "version": 1,
        "type": "FILL",
        "difficulty": "EASY",
        "question": "Pour atteindre ses objectifs, Race for Water s'associe à des {0} qui partagent la même vision de la protection des océans et de la {1}.",
        "specific": {
            "candidates": [
                "organisations",
                "gouvernements",
                "fondations",
                "universités",
                "entreprises",
                "ONG",
                "partenaires",
                "fournisseurs",
                "startups",
                "associations"
            ],
            "answer": "Pour atteindre ses objectifs, Race for Water s'associe à des organisations qui partagent la même vision de la protection des océans et de la durabilité."
        }
    },
    {
        "id": 95,
        "version": 1,
        "type": "FILL",
        "difficulty": "HARD",
        "question": "Dans le cadre de sa mission, Race for Water a mis en place un {0} d'experts en technologies écologiques pour résoudre les {1} liés à l'accès à l'eau potable.",
        "specific": {
            "candidates": [
                "réseau",
                "laboratoire",
                "panel",
                "comité",
                "programme",
                "pôle",
                "groupe",
                "équipe",
                "atelier",
                "projet"
            ],
            "answer": "Dans le cadre de sa mission, Race for Water a mis en place un réseau d'experts en technologies écologiques pour résoudre les défis liés à l'accès à l'eau potable."
        }
    },
    {
        "id": 96,
        "version": 1,
        "type": "FILL",
        "difficulty": "MEDIUM",
        "question": "Race for Water utilise des {0} pour sensibiliser les populations locales aux dangers de la pollution plastique et à la {1} de l'eau potable.",
        "specific": {
            "candidates": [
                "campagnes",
                "supports",
                "événements",
                "ateliers",
                "formations",
                "films",
                "affiches",
                "projets",
                "actions",
                "programmes"
            ],
            "answer": "Race for Water utilise des campagnes pour sensibiliser les populations locales aux dangers de la pollution plastique et à la gestion de l'eau potable."
        }
    },
    {
        "id": 97,
        "version": 1,
        "type": "FILL",
        "difficulty": "ANY",
        "question": "L'initiative de Race for Water est financée par des {0}, des dons privés et des partenariats avec des entreprises {1}.",
        "specific": {
            "candidates": [
                "investissements",
                "subventions",
                "fonds",
                "contrats",
                "accords",
                "financements",
                "collectes",
                "contributions",
                "dons",
                "mécènes"
            ],
            "answer": "L'initiative de Race for Water est financée par des fonds, des dons privés et des partenariats avec des entreprises engagées."
        }
    },
    {
        "id": 98,
        "version": 1,
        "type": "FILL",
        "difficulty": "DEVIL",
        "question": "La solution de filtration de l'eau de Race for Water a été mise au point après plusieurs années de {0} en collaboration avec des {1} spécialisés dans les technologies environnementales.",
        "specific": {
            "candidates": [
                "recherches",
                "tests",
                "études",
                "analyses",
                "expérimentations",
                "développements",
                "prototypages",
                "analyses de risques",
                "collaborations",
                "observations"
            ],
            "answer": "La solution de filtration de l'eau de Race for Water a été mise au point après plusieurs années de recherches en collaboration avec des experts spécialisés dans les technologies environnementales."
        }
    },
    {
        "id": 99,
        "version": 1,
        "type": "FILL",
        "difficulty": "HARD",
        "question": "Le défi auquel Race for Water fait face est d'assurer un {0} durable tout en limitant les {1} générés par l'industrialisation des solutions de purification.",
        "specific": {
            "candidates": [
                "accès",
                "approvisionnement",
                "développement",
                "traitement",
                "service",
                "impact",
                "transfert",
                "équité",
                "progrès",
                "nettoyage"
            ],
            "answer": "Le défi auquel Race for Water fait face est d'assurer un accès durable tout en limitant les impacts environnementaux générés par l'industrialisation des solutions de purification."
        }
    },
    {
        "id": 100,
        "version": 1,
        "type": "FILL",
        "difficulty": "MEDIUM",
        "question": "Les efforts de Race for Water ont permis de {0} des solutions technologiques pour filtrer l'eau, en particulier dans les {1} frappées par la sécheresse.",
        "specific": {
            "candidates": [
                "développer",
                "produire",
                "améliorer",
                "implanter",
                "concevoir",
                "distribuer",
                "perfectionner",
                "inventer",
                "adapter",
                "installer"
            ],
            "answer": "Les efforts de Race for Water ont permis de développer des solutions technologiques pour filtrer l'eau, en particulier dans les régions frappées par la sécheresse."
        }
    },
    {
        "id": 101,
        "version": 1,
        "type": "FILL",
        "difficulty": "ANY",
        "question": "L'une des missions de Race for Water est de {0} l'impact des déchets plastiques sur la faune marine, en particulier sur les {1}.",
        "specific": {
            "candidates": [
                "réduire",
                "éliminer",
                "gérer",
                "inverser",
                "diminuer",
                "réhabiliter",
                "atténuer",
                "augmenter",
                "analyser",
                "développer"
            ],
            "answer": "L'une des missions de Race for Water est de réduire l'impact des déchets plastiques sur la faune marine, en particulier sur les tortues marines."
        }
    },
    {
        "id": 102,
        "version": 1,
        "type": "FILL",
        "difficulty": "EASY",
        "question": "Race for Water utilise des {0} pour récupérer les plastiques en mer et les recycler en {1}.",
        "specific": {
            "candidates": [
                "technologies",
                "robots",
                "drones",
                "capteurs",
                "véhicules",
                "bâtiments",
                "dispositifs",
                "navires",
                "installations",
                "systèmes"
            ],
            "answer": "Race for Water utilise des robots pour récupérer les plastiques en mer et les recycler en matériaux utilisables."
        }
    },
    {
        "id": 103,
        "version": 1,
        "type": "FILL",
        "difficulty": "MEDIUM",
        "question": "L'association Race for Water organise régulièrement des {0} pour sensibiliser les jeunes générations aux enjeux de l'eau et de {1}.",
        "specific": {
            "candidates": [
                "événements",
                "concours",
                "programmes",
                "séminaires",
                "formations",
                "ateliers",
                "conférences",
                "expéditions",
                "formations"
            ],
            "answer": "L'association Race for Water organise régulièrement des événements pour sensibiliser les jeunes générations aux enjeux de l'eau et de l'environnement."
        }
    },
    {
        "id": 104,
        "version": 1,
        "type": "FILL",
        "difficulty": "HARD",
        "question": "Race for Water a créé des {0} afin de tester de nouvelles solutions de filtration dans des zones avec un accès difficile à {1}.",
        "specific": {
            "candidates": [
                "laboratoires",
                "stations",
                "technologies",
                "pilotes",
                "centres de test",
                "unités mobiles",
                "solutions",
                "experts",
                "infrastructures"
            ],
            "answer": "Race for Water a créé des stations mobiles afin de tester de nouvelles solutions de filtration dans des zones avec un accès difficile à l'eau potable."
        }
    },
    {
        "id": 105,
        "version": 1,
        "type": "FILL",
        "difficulty": "MEDIUM",
        "question": "Les initiatives de Race for Water incluent l'utilisation de {0} pour transformer les déchets plastiques en {1} durables.",
        "specific": {
            "candidates": [
                "machines",
                "solutions",
                "technologies",
                "matériaux",
                "techniques",
                "applications",
                "projets",
                "innovations",
                "méthodes"
            ],
            "answer": "Les initiatives de Race for Water incluent l'utilisation de technologies pour transformer les déchets plastiques en matériaux durables."
        }
    },
    {
        "id": 106,
        "version": 1,
        "type": "FILL",
        "difficulty": "ANY",
        "question": "Le projet de filtration d'eau de Race for Water repose sur l'exploitation de {0} pour produire de l'eau potable dans des zones isolées.",
        "specific": {
            "candidates": [
                "énergie solaire",
                "technologies innovantes",
                "stations mobiles",
                "systèmes de filtration",
                "batteries",
                "panneaux solaires",
                "réservoirs",
                "éoliennes",
                "réseaux hydrauliques"
            ],
            "answer": "Le projet de filtration d'eau de Race for Water repose sur l'exploitation de l'énergie solaire pour produire de l'eau potable dans des zones isolées."
        }
    },
    {
        "id": 107,
        "version": 1,
        "type": "FILL",
        "difficulty": "DEVIL",
        "question": "Pour chaque projet, Race for Water établit des {0} avec des acteurs locaux et internationaux pour favoriser l'implémentation des {1} écologiques.",
        "specific": {
            "candidates": [
                "partenariats",
                "accords",
                "projets",
                "collaborations",
                "partenaires",
                "contrats",
                "initiatives",
                "alliances",
                "résultats",
                "actions"
            ],
            "answer": "Pour chaque projet, Race for Water établit des partenariats avec des acteurs locaux et internationaux pour favoriser l'implémentation des solutions écologiques."
        }
    },
    {
        "id": 108,
        "version": 1,
        "type": "FILL",
        "difficulty": "MEDIUM",
        "question": "Les initiatives de Race for Water contribuent également à la réduction des {0} qui affectent les écosystèmes marins et terrestres, en mettant l'accent sur la {1}.",
        "specific": {
            "candidates": [
                "polluants",
                "plastiques",
                "gaz à effet de serre",
                "déchets",
                "résidus",
                "produits chimiques",
                "réductions",
                "contaminants",
                "particules",
                "effluents"
            ],
            "answer": "Les initiatives de Race for Water contribuent également à la réduction des plastiques qui affectent les écosystèmes marins et terrestres, en mettant l'accent sur la prévention."
        }
    },
    {
        "id": 109,
        "version": 1,
        "type": "FILL",
        "difficulty": "EASY",
        "question": "Les actions de Race for Water sont soutenues par des {0} qui financent des projets de {1} des océans et de purification de l'eau.",
        "specific": {
            "candidates": [
                "dons",
                "partenariats",
                "subventions",
                "fournisseurs",
                "générosités",
                "investisseurs",
                "fondations",
                "entreprises",
                "gouvernements"
            ],
            "answer": "Les actions de Race for Water sont soutenues par des dons qui financent des projets de nettoyage des océans et de purification de l'eau."
        }
    },
    {
        "id": 110,
        "version": 1,
        "type": "FILL",
        "difficulty": "HARD",
        "question": "L'innovation clé de Race for Water réside dans l'utilisation de {0} pour récolter, filtrer et recycler l'eau de mer, tout en réduisant les {1} polluants.",
        "specific": {
            "candidates": [
                "systèmes automatisés",
                "robots marins",
                "machines",
                "dispositifs solaires",
                "technologies de pointe",
                "stations mobiles",
                "technologies innovantes",
                "processus",
                "solutions techniques"
            ],
            "answer": "L'innovation clé de Race for Water réside dans l'utilisation de technologies innovantes pour récolter, filtrer et recycler l'eau de mer, tout en réduisant les déchets polluants."
        }
    },
    {
        "id": 111,
        "version": 1,
        "type": "FILL",
        "difficulty": "ANY",
        "question": "Pour réduire l'empreinte carbone, Race for Water utilise des {0} afin de produire de l'énergie pour ses projets de purification de l'eau.",
        "specific": {
            "candidates": [
                "panneaux solaires",
                "éoliennes",
                "technologies écologiques",
                "dispositifs énergétiques",
                "moteurs hybrides",
                "batteries",
                "réacteurs solaires",
                "stations hydrauliques",
                "réseaux électriques",
                "moteurs électriques"
            ],
            "answer": "Pour réduire l'empreinte carbone, Race for Water utilise des panneaux solaires afin de produire de l'énergie pour ses projets de purification de l'eau."
        }
    },
    {
        "id": 112,
        "version": 1,
        "type": "FILL",
        "difficulty": "EASY",
        "question": "Race for Water se concentre principalement sur la collecte des {0} flottants pour préserver les {1} marines.",
        "specific": {
            "candidates": [
                "plastiques",
                "déchets",
                "réseaux",
                "microplastiques",
                "détritus",
                "résidus",
                "polymères",
                "objets",
                "polluants"
            ],
            "answer": "Race for Water se concentre principalement sur la collecte des plastiques flottants pour préserver les écosystèmes marins."
        }
    },
    {
        "id": 113,
        "version": 1,
        "type": "FILL",
        "difficulty": "MEDIUM",
        "question": "Les actions de Race for Water ont pour but de protéger les {0} marins, en particulier les {1}, menacées par la pollution plastique.",
        "specific": {
            "candidates": [
                "espèces",
                "coraux",
                "tortues",
                "poissons",
                "mammifères",
                "algues",
                "planctons",
                "bactéries",
                "oiseaux",
                "insectes"
            ],
            "answer": "Les actions de Race for Water ont pour but de protéger les espèces marines, en particulier les tortues, menacées par la pollution plastique."
        }
    },
    {
        "id": 114,
        "version": 1,
        "type": "FILL",
        "difficulty": "HARD",
        "question": "Pour répondre aux défis globaux de la pollution plastique, Race for Water met en œuvre des {0} innovants capables de traiter les {1} sur de vastes zones océaniques.",
        "specific": {
            "candidates": [
                "technologies",
                "dispositifs",
                "robots",
                "vaisseaux",
                "solutions",
                "systèmes",
                "structures",
                "programmes",
                "produits"
            ],
            "answer": "Pour répondre aux défis globaux de la pollution plastique, Race for Water met en œuvre des dispositifs innovants capables de traiter les déchets plastiques sur de vastes zones océaniques."
        }
    },
    {
        "id": 115,
        "version": 1,
        "type": "FILL",
        "difficulty": "ANY",
        "question": "Les solutions proposées par Race for Water sont adaptées aux {0} maritimes et permettent de lutter contre la {1} plastique.",
        "specific": {
            "candidates": [
                "zones",
                "problèmes",
                "régions",
                "milieux",
                "pays",
                "étapes",
                "technologies",
                "modèles",
                "écosystèmes"
            ],
            "answer": "Les solutions proposées par Race for Water sont adaptées aux zones maritimes et permettent de lutter contre la pollution plastique."
        }
    },
    {
        "id": 116,
        "version": 1,
        "type": "FILL",
        "difficulty": "MEDIUM",
        "question": "Pour aider à résoudre la crise de l'eau, Race for Water a développé des {0} de purification de l'eau qui sont utilisés dans les {1} les plus affectées.",
        "specific": {
            "candidates": [
                "systèmes",
                "technologies",
                "stations",
                "robots",
                "dispositifs",
                "solutions",
                "programmes",
                "unités",
                "stations mobiles"
            ],
            "answer": "Pour aider à résoudre la crise de l'eau, Race for Water a développé des systèmes de purification de l'eau qui sont utilisés dans les régions les plus affectées."
        }
    },
    {
        "id": 117,
        "version": 1,
        "type": "FILL",
        "difficulty": "DEVIL",
        "question": "L'impact de Race for Water sur la préservation des océans repose en grande partie sur des {0} durables et une approche de {1} à l'échelle mondiale.",
        "specific": {
            "candidates": [
                "initiatives",
                "programmes",
                "actions",
                "solutions",
                "inventions",
                "stratégies",
                "technologies",
                "partenariats",
                "réseaux"
            ],
            "answer": "L'impact de Race for Water sur la préservation des océans repose en grande partie sur des stratégies durables et une approche collaborative à l'échelle mondiale."
        }
    },
    {
        "id": 118,
        "version": 1,
        "type": "FILL",
        "difficulty": "HARD",
        "question": "Race for Water a mis en place des {0} pour analyser et répertorier les effets de la pollution plastique sur les {1} marines.",
        "specific": {
            "candidates": [
                "missions",
                "projets",
                "programmes",
                "recherches",
                "laboratoires",
                "études",
                "experts",
                "analyses",
                "systèmes"
            ],
            "answer": "Race for Water a mis en place des recherches pour analyser et répertorier les effets de la pollution plastique sur les écosystèmes marins."
        }
    },
    {
        "id": 119,
        "version": 1,
        "type": "FILL",
        "difficulty": "MEDIUM",
        "question": "Race for Water met l'accent sur l'importance de la {0} pour maintenir l'équilibre des écosystèmes et garantir un avenir {1} pour les océans.",
        "specific": {
            "candidates": [
                "durabilité",
                "protection",
                "préservation",
                "économie circulaire",
                "éducation",
                "réduction",
                "soutien",
                "réhabilitation",
                "adaptation"
            ],
            "answer": "Race for Water met l'accent sur l'importance de la protection pour maintenir l'équilibre des écosystèmes et garantir un avenir durable pour les océans."
        }
    },
    {
        "id": 120,
        "version": 1,
        "type": "FILL",
        "difficulty": "EASY",
        "question": "Les actions de Race for Water incluent des {0} pour nettoyer les plages et sensibiliser les {1} aux dangers du plastique dans les océans.",
        "specific": {
            "candidates": [
                "événements",
                "missions",
                "projets",
                "campagnes",
                "actions",
                "programmes",
                "initiatives",
                "nettoyages",
                "collectes"
            ],
            "answer": "Les actions de Race for Water incluent des événements pour nettoyer les plages et sensibiliser les communautés aux dangers du plastique dans les océans."
        }
    },
    {
        "id": 121,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "ANY",
        "question": "Quel est l'objectif principal de l'association Race for Water ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "Lutter contre la pollution plastique",
                "Promouvoir les énergies renouvelables",
                "Réduire les émissions de gaz à effet de serre",
                "Sauver les océans"
            ],
            "answer": [0, 1, 3]
        }
    },
    {
        "id": 122,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "EASY",
        "question": "En quelle année l'association Race for Water a-t-elle été fondée ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "2011",
                "2015",
                "2008",
                "2020"
            ],
            "answer": [0]
        }
    },
    {
        "id": 123,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "MEDIUM",
        "question": "Quel est le nom du navire emblématique utilisé par Race for Water pour promouvoir ses actions ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "Race for Water Odyssey",
                "Ocean Voyager",
                "HydroOne",
                "Clean Seas"
            ],
            "answer": [0]
        }
    },
    {
        "id": 124,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "HARD",
        "question": "Quelle est la technologie utilisée par Race for Water pour générer de l'énergie à partir du soleil et de l'eau ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "Hydroélectrique",
                "Solar Wind",
                "Hydrolienne",
                "Système hybride solaire-hydrogène"
            ],
            "answer": [3]
        }
    },
    {
        "id": 125,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "EASY",
        "question": "Quel est le rôle de Race for Water dans la lutte contre la pollution marine ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "Éliminer les déchets plastiques des océans",
                "Sensibiliser le public à la pollution marine",
                "Construire des installations de recyclage",
                "Promouvoir la législation anti-pollution"
            ],
            "answer": [0, 1]
        }
    },
    {
        "id": 126,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "MEDIUM",
        "question": "Quel est l'objectif de la Race for Water Odyssey dans ses expéditions ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "Mesurer les niveaux de pollution dans les océans",
                "Découvrir de nouvelles espèces marines",
                "Construire des plateformes de production d'énergie renouvelable",
                "Sensibiliser et collecter des fonds pour des projets environnementaux"
            ],
            "answer": [0, 3]
        }
    },
    {
        "id": 127,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "ANY",
        "question": "Qui est le fondateur de l'association Race for Water ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "Marco Simeoni",
                "Jean-Michel Cousteau",
                "Jacques-Yves Cousteau",
                "Sylvain Legrand"
            ],
            "answer": [0]
        }
    },
    {
        "id": 128,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "HARD",
        "question": "Quels types de déchets Race for Water tente-t-elle de collecter lors de ses missions ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "Plastiques",
                "Métaux lourds",
                "Déchets électroniques",
                "Microplastiques"
            ],
            "answer": [0, 3]
        }
    },
    {
        "id": 129,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "DEVIL",
        "question": "Quel est le nom du projet de Race for Water visant à démontrer la faisabilité de l'utilisation de l'énergie de l'eau et du soleil ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "Race for Water Odyssey",
                "Water4Energy",
                "Ocean Power",
                "HydroSun"
            ],
            "answer": [0]
        }
    },
    {
        "id": 130,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "MEDIUM",
        "question": "Quel est le principal défi auquel Race for Water est confrontée dans ses missions ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "Trouver des financements",
                "Soutenir les politiques de gestion des déchets",
                "Faire face aux défis logistiques en mer",
                "Éduquer la population mondiale sur la pollution"
            ],
            "answer": [2]
        }
    },
    {
        "id": 131,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "EASY",
        "question": "Quelle est la principale source d'énergie renouvelable utilisée par Race for Water ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "L'énergie solaire",
                "L'énergie géothermique",
                "L'énergie éolienne",
                "L'énergie marémotrice"
            ],
            "answer": [0]
        }
    },
    {
        "id": 132,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "MEDIUM",
        "question": "Quel est le but principal de la Race for Water Odyssey ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "Tester des technologies de détection des microplastiques",
                "Sensibiliser à la pollution des océans et promouvoir des solutions écologiques",
                "Créer des solutions pour le recyclage des déchets plastiques",
                "Collecter des fonds pour les ONG écologiques"
            ],
            "answer": [1]
        }
    },
    {
        "id": 133,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "HARD",
        "question": "Quelle organisation internationale a soutenu Race for Water dans ses projets ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "Les Nations Unies",
                "Greenpeace",
                "World Wildlife Fund (WWF)",
                "La Banque mondiale"
            ],
            "answer": [0]
        }
    },
    {
        "id": 134,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "ANY",
        "question": "Combien de pays Race for Water a-t-elle visité lors de ses expéditions ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "10 pays",
                "50 pays",
                "30 pays",
                "5 pays"
            ],
            "answer": [2]
        }
    },
    {
        "id": 135,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "MEDIUM",
        "question": "Quel type de déchets Race for Water se concentre-t-elle principalement à éliminer ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "Plastiques",
                "Déchets alimentaires",
                "Déchets chimiques",
                "Déchets radioactifs"
            ],
            "answer": [0]
        }
    },
    {
        "id": 136,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "EASY",
        "question": "Quels sont les principaux moyens de transport utilisés par Race for Water pour ses missions ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "Navires et voiliers",
                "Avions et camions",
                "Bateaux et hélicoptères",
                "Trains et voitures"
            ],
            "answer": [0]
        }
    },
    {
        "id": 137,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "DEVIL",
        "question": "Quel est le nom de la technologie innovante développée par Race for Water pour convertir l'énergie des vagues en électricité ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "Waveline",
                "HydroWave",
                "Ocean Pulse",
                "Blue Power"
            ],
            "answer": [1]
        }
    },
    {
        "id": 138,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "HARD",
        "question": "Dans quel pays Race for Water a-t-elle déployé une de ses premières grandes initiatives de collecte de plastique en 2015 ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "Inde",
                "Philippines",
                "Brésil",
                "Australie"
            ],
            "answer": [1]
        }
    },
    {
        "id": 139,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "EASY",
        "question": "Quels sont les principaux partenaires financiers de l'association Race for Water ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "Entreprises privées et fondations",
                "Gouvernements et ONG",
                "Banques internationales",
                "Citoyens et bénévoles"
            ],
            "answer": [0]
        }
    },
    {
        "id": 140,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "MEDIUM",
        "question": "Race for Water s'engage également dans la lutte contre la pollution de l'air. Quelle technologie utilise-t-elle pour limiter les émissions de CO2 ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "Système de captage de CO2",
                "Technologie de filtration des gaz d'échappement",
                "Transports électriques",
                "Plantes purificatrices"
            ],
            "answer": [2]
        }
    },
    {
        "id": 141,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "ANY",
        "question": "Quelle est la principale zone géographique d'intervention de l'association Race for Water ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "Les océans du monde entier",
                "L'Amazonie",
                "Les montagnes des Alpes",
                "Les forêts tropicales"
            ],
            "answer": [0]
        }
    },
    {
        "id": 142,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "EASY",
        "question": "Quel est le principal défi environnemental abordé par Race for Water ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "La déforestation",
                "La pollution plastique des océans",
                "La perte de biodiversité",
                "Les changements climatiques"
            ],
            "answer": [1]
        }
    },
    {
        "id": 143,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "HARD",
        "question": "Quel type d'énergie est utilisé par les technologies à bord du navire Race for Water Odyssey ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "Énergie éolienne",
                "Énergie solaire et hydrogène",
                "Énergie géothermique",
                "Énergie marémotrice"
            ],
            "answer": [1]
        }
    },
    {
        "id": 144,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "MEDIUM",
        "question": "Combien de temps dure une expéditions typique de la Race for Water Odyssey ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "Quelques mois",
                "Un an",
                "Plusieurs années",
                "Quelques semaines"
            ],
            "answer": [1]
        }
    },
    {
        "id": 145,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "EASY",
        "question": "Quelle est la principale action de Race for Water lors de ses missions ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "Collecter des déchets plastiques dans les océans",
                "Construire des stations de purification de l'eau",
                "Organiser des campagnes de plantation d'arbres",
                "Distribuer des filtres à eau"
            ],
            "answer": [0]
        }
    },
    {
        "id": 146,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "MEDIUM",
        "question": "Comment Race for Water sensibilise-t-elle le public à la pollution marine ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "En organisant des événements de nettoyage sur les plages",
                "En diffusant des documentaires",
                "Par des campagnes de publicité",
                "En proposant des solutions pour recycler le plastique"
            ],
            "answer": [1, 2]
        }
    },
    {
        "id": 147,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "HARD",
        "question": "Quel est le principal objectif de Race for Water en matière de gestion des déchets plastiques ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "Réduire la quantité de plastique dans les océans",
                "Recycler tout le plastique collecté",
                "Sensibiliser les gouvernements à l'impact de la pollution",
                "Utiliser le plastique pour produire de l'énergie"
            ],
            "answer": [0, 1]
        }
    },
    {
        "id": 148,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "ANY",
        "question": "Race for Water a lancé une mission en 2016 pour sensibiliser à quoi ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "La pollution des océans",
                "La déforestation",
                "La qualité de l'air",
                "Les changements climatiques"
            ],
            "answer": [0]
        }
    },
    {
        "id": 149,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "DEVIL",
        "question": "Quel est le nom du système innovant testé par Race for Water pour transformer l'eau de mer en eau potable ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "DesalTech",
                "HydroWater",
                "FreshSea",
                "SeaPure"
            ],
            "answer": [0]
        }
    },
    {
        "id": 150,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "HARD",
        "question": "Combien de déchets plastiques Race for Water estime-t-elle avoir collecté lors de ses missions ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "Plus de 50 000 tonnes",
                "Plus de 1 million de kilos",
                "Plus de 10 000 tonnes",
                "Plus de 100 000 kilos"
            ],
            "answer": [0]
        }
    },
    {
        "id": 151,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "EASY",
        "question": "Quel est le principal objectif de l'association Race for Water en matière de sensibilisation ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "Éduquer les jeunes générations à la protection des océans",
                "Informer les entreprises sur le recyclage",
                "Promouvoir les technologies de filtration de l'eau",
                "Encourager la plantation d'arbres"
            ],
            "answer": [0]
        }
    },
    {
        "id": 152,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "MEDIUM",
        "question": "Quel est le nom du projet visant à collecter les déchets plastiques flottants dans les océans ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "Project Blue",
                "Ocean CleanUp",
                "Race for Water Odyssey",
                "SeaSafe"
            ],
            "answer": [2]
        }
    },
    {
        "id": 153,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "HARD",
        "question": "Quel type d’énergie alternative Race for Water utilise-t-elle pour propulser son navire ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "Énergie éolienne et solaire",
                "Énergie marémotrice et géothermique",
                "Énergie solaire et hydrogène",
                "Énergie thermique des océans"
            ],
            "answer": [2]
        }
    },
    {
        "id": 154,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "EASY",
        "question": "Race for Water met en œuvre des solutions pour quel type de pollution ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "Pollution des océans par les plastiques",
                "Pollution de l’air par les gaz à effet de serre",
                "Pollution des sols par les produits chimiques",
                "Pollution lumineuse"
            ],
            "answer": [0]
        }
    },
    {
        "id": 155,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "ANY",
        "question": "Quel est le rôle de l’équipe à bord du Race for Water Odyssey ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "Recueillir des fonds pour les programmes environnementaux",
                "Mener des recherches scientifiques sur la pollution marine",
                "Protéger les espèces marines menacées",
                "Sensibiliser le public à la pollution des océans"
            ],
            "answer": [1, 3]
        }
    },
    {
        "id": 156,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "MEDIUM",
        "question": "Comment Race for Water collabore-t-elle avec les communautés locales ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "En fournissant des infrastructures pour le recyclage des déchets",
                "En organisant des campagnes de nettoyage des plages",
                "En développant des projets éducatifs et des formations",
                "En distribuant des filtres à eau"
            ],
            "answer": [2, 3]
        }
    },
    {
        "id": 157,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "HARD",
        "question": "Quel est l’impact principal de la pollution plastique dans les océans, selon Race for Water ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "La destruction des habitats marins",
                "L'augmentation de la température des océans",
                "La réduction des niveaux d'oxygène dans l'eau",
                "L'acidification des océans"
            ],
            "answer": [0]
        }
    },
    {
        "id": 158,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "EASY",
        "question": "Où Race for Water a-t-elle mené une mission pour étudier la pollution des rivières ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "En Asie du Sud-Est",
                "En Afrique de l’Ouest",
                "Dans les Caraïbes",
                "En Europe de l'Est"
            ],
            "answer": [0]
        }
    },
    {
        "id": 159,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "MEDIUM",
        "question": "Quel est le rôle des partenaires scientifiques dans les missions de Race for Water ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "Développer de nouvelles technologies de nettoyage",
                "Analyser l'impact environnemental des missions",
                "Fournir des financements pour la recherche",
                "Organiser des événements de collecte de fonds"
            ],
            "answer": [1]
        }
    },
    {
        "id": 160,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "DEVIL",
        "question": "Quel est le nom de la technologie que Race for Water utilise pour transformer les déchets plastiques collectés en carburant ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "Plastic2Fuel",
                "ReFuel",
                "PolyFuel",
                "OceanTech"
            ],
            "answer": [0]
        }
    },
    {
        "id": 161,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "EASY",
        "question": "Quel est le principal objectif du navire Race for Water Odyssey ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "Explorer de nouveaux océans",
                "Collecter des déchets plastiques et sensibiliser à la pollution",
                "Faire de la recherche scientifique sur les coraux",
                "Organiser des événements pour collecter des fonds"
            ],
            "answer": [1]
        }
    },
    {
        "id": 162,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "MEDIUM",
        "question": "Dans quel secteur Race for Water développe-t-elle des solutions écologiques innovantes ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "Énergie renouvelable",
                "Gestion des déchets plastiques",
                "Agriculture durable",
                "Éducation environnementale"
            ],
            "answer": [1]
        }
    },
    {
        "id": 163,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "HARD",
        "question": "Quel est le nom du programme de Race for Water dédié à la recherche et au développement de nouvelles technologies de nettoyage des océans ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "OceanTech",
                "CleanSeas",
                "Blue Planet",
                "Race for Water Research"
            ],
            "answer": [3]
        }
    },
    {
        "id": 164,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "ANY",
        "question": "Dans combien de pays Race for Water mène-t-elle des missions de nettoyage et de sensibilisation ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "Plus de 10 pays",
                "Plus de 30 pays",
                "Plus de 50 pays",
                "Plus de 100 pays"
            ],
            "answer": [2]
        }
    },
    {
        "id": 165,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "EASY",
        "question": "Race for Water utilise quel type de navire pour ses expéditions ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "Un voilier",
                "Un catamaran",
                "Un porte-conteneurs",
                "Un bateau à moteur"
            ],
            "answer": [1]
        }
    },
    {
        "id": 166,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "MEDIUM",
        "question": "Quel est le principal défi lié à la collecte des déchets plastiques dans les océans ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "La taille des déchets",
                "Le coût élevé de la collecte",
                "Les conditions météorologiques difficiles",
                "L'isolement des zones polluées"
            ],
            "answer": [1, 3]
        }
    },
    {
        "id": 167,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "HARD",
        "question": "Race for Water a-t-elle développé des partenariats avec des gouvernements pour soutenir ses projets de nettoyage ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "Oui, dans plusieurs pays",
                "Non, uniquement avec des entreprises privées",
                "Non, les partenariats sont exclusivement avec des ONG",
                "Oui, mais uniquement en Europe"
            ],
            "answer": [0]
        }
    },
    {
        "id": 168,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "ANY",
        "question": "Quel type de déchets Race for Water s'efforce-t-elle de collecter principalement dans les océans ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "Plastiques",
                "Métaux lourds",
                "Verre",
                "Caoutchouc"
            ],
            "answer": [0]
        }
    },
    {
        "id": 169,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "MEDIUM",
        "question": "Dans quelle année la première expéditions Race for Water Odyssey a-t-elle été lancée ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "2010",
                "2012",
                "2015",
                "2016"
            ],
            "answer": [2]
        }
    },
    {
        "id": 170,
        "version": 1,
        "type": "TEXT",
        "difficulty": "DEVIL",
        "question": "Quel est le nom du système de filtration qui permet à Race for Water de rendre l'eau de mer potable à bord de ses navires ?",
        "specific": {
            "candidates": [
                "SeaFilter",
                "OceanPure",
                "DesalinationTech",
                "WaterGen"
            ],
            "answer": [2]
        }
    },
    {
        "id": 171,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "ANY",
        "question": "En quelle année l'association Race for Water a-t-elle été fondée ?",
        "specific": {
            "answer": 2010
        }
    },
    {
        "id": 172,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "EASY",
        "question": "Combien de pays Race for Water a-t-elle visité lors de sa tournée 2017 ?",
        "specific": {
            "answer": 10
        }
    },
    {
        "id": 173,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "MEDIUM",
        "question": "Combien de tonnes de déchets plastiques sont estimées être jetées dans les océans chaque année ?",
        "specific": {
            "answer": 8000000
        }
    },
    {
        "id": 174,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "HARD",
        "question": "Quel est le budget approximatif de l'association Race for Water en 2023 ?",
        "specific": {
            "answer": 5000000
        }
    },
    {
        "id": 175,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "ANY",
        "question": "Combien de jours le projet Race for Water a-t-il duré lors de sa tournée mondiale ?",
        "specific": {
            "answer": 1000
        }
    },
    {
        "id": 176,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "EASY",
        "question": "Combien de projets de récupération de plastiques en mer sont soutenus par Race for Water ?",
        "specific": {
            "answer": 4
        }
    },
    {
        "id": 177,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "MEDIUM",
        "question": "Combien de tonnes de plastique ont été récoltées par Race for Water depuis sa création ?",
        "specific": {
            "answer": 1000
        }
    },
    {
        "id": 178,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "HARD",
        "question": "Combien de membres composent actuellement l'équipe de Race for Water ?",
        "specific": {
            "answer": 50
        }
    },
    {
        "id": 179,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "DEVIL",
        "question": "Combien de kilomètres a parcouru le catamaran Race for Water pour sensibiliser le public aux déchets plastiques ?",
        "specific": {
            "answer": 70000
        }
    },
    {
        "id": 180,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "ANY",
        "question": "En combien de jours le catamaran Race for Water a-t-il réalisé son premier tour du monde ?",
        "specific": {
            "answer": 365
        }
    },
    {
        "id": 181,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "ANY",
        "question": "Quel est le nom du catamaran utilisé par Race for Water pour sa tournée mondiale ?",
        "specific": {
            "answer": 1
        }
    },
    {
        "id": 182,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "EASY",
        "question": "Combien de mois Race for Water a-t-elle mis pour traverser l'océan Atlantique lors de son tour du monde ?",
        "specific": {
            "answer": 3
        }
    },
    {
        "id": 183,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "MEDIUM",
        "question": "Combien de litres d'eau potable peuvent être produits chaque jour grâce aux technologies de Race for Water ?",
        "specific": {
            "answer": 5000
        }
    },
    {
        "id": 184,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "HARD",
        "question": "Quel est le coût de la construction du catamaran Race for Water ?",
        "specific": {
            "answer": 6000000
        }
    },
    {
        "id": 185,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "ANY",
        "question": "Quel est le principal objectif de l'association Race for Water ?",
        "specific": {
            "answer": 1
        }
    },
    {
        "id": 186,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "EASY",
        "question": "Combien de pays Race for Water a-t-elle visité dans le cadre de sa campagne de sensibilisation ?",
        "specific": {
            "answer": 20
        }
    },
    {
        "id": 187,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "MEDIUM",
        "question": "Combien de mètres carrés de plastique ont été nettoyés par Race for Water depuis 2010 ?",
        "specific": {
            "answer": 250000
        }
    },
    {
        "id": 188,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "HARD",
        "question": "Combien de tonnes de plastique ont été utilisées pour fabriquer les structures de collecte à bord du catamaran Race for Water ?",
        "specific": {
            "answer": 30
        }
    },
    {
        "id": 189,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "DEVIL",
        "question": "Combien de pays Race for Water a-t-elle visité en 2023 pour sensibiliser à la pollution plastique ?",
        "specific": {
            "answer": 15
        }
    },
    {
        "id": 190,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "ANY",
        "question": "En combien d'années Race for Water a-t-elle traversé l'océan Pacifique à bord de son catamaran ?",
        "specific": {
            "answer": 2
        }
    },
    {
        "id": 191,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "ANY",
        "question": "Combien de mois a duré la première expédition de Race for Water autour du monde ?",
        "specific": {
            "answer": 12
        }
    },
    {
        "id": 192,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "EASY",
        "question": "Combien de continents Race for Water a-t-elle traversés pour sensibiliser aux enjeux écologiques ?",
        "specific": {
            "answer": 5
        }
    },
    {
        "id": 193,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "MEDIUM",
        "question": "Combien de tonnes de plastique ont été extraites de l'océan Atlantique par Race for Water ?",
        "specific": {
            "answer": 100
        }
    },
    {
        "id": 194,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "HARD",
        "question": "Quel est le coût total estimé pour la tournée mondiale de Race for Water ?",
        "specific": {
            "answer": 15000000
        }
    },
    {
        "id": 195,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "ANY",
        "question": "Combien de technologies de production d'eau potable sont utilisées à bord du catamaran Race for Water ?",
        "specific": {
            "answer": 2
        }
    },
    {
        "id": 196,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "EASY",
        "question": "Quel est le nom du projet phare de Race for Water visant à nettoyer les océans ?",
        "specific": {
            "answer": 1
        }
    },
    {
        "id": 197,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "MEDIUM",
        "question": "Combien de villes ont été visitées lors de la tournée Race for Water en 2020 ?",
        "specific": {
            "answer": 50
        }
    },
    {
        "id": 198,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "HARD",
        "question": "En 2022, combien de tonnes de plastique ont été collectées par les partenaires de Race for Water dans le monde entier ?",
        "specific": {
            "answer": 5000
        }
    },
    {
        "id": 199,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "DEVIL",
        "question": "Combien de milliers de kilomètres le catamaran Race for Water a-t-il parcouru lors de sa tournée mondiale ?",
        "specific": {
            "answer": 120000
        }
    },
    {
        "id": 200,
        "version": 1,
        "type": "NEAREST",
        "difficulty": "ANY",
        "question": "En combien de jours le catamaran Race for Water a-t-il parcouru la distance entre la France et la Polynésie ?",
        "specific": {
            "answer": 40
        }
    }
]


